{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran k√µrgel, n√§ed mind p√§evataevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja valge ning s√§ran √∂√∂sel, vahest muudan silmapiiril oma kuju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed √ºtlevad, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Hundid uluvad minu peale."},{"text":"Ma k√§in √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, kaugel, kaugel l√§ikiva massiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂sel."},{"text":"Taevas on palju minusuguseid."},{"text":"Minu l√§hedaseks n√§gemiseks on vaja teleskoopi."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen seal, kus sa elad, suur sinine kera, kus on maa ja ookeanid kaugel ja l√§hedal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid oma maja minu peale leida."},{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Inimesed elavad minu peal."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja m√µnikord tolmune, teine planeet, kas sa oled valmis? Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Robotid on saadetud mind uurima."},{"text":"Olen rooste v√§rv."},{"text":"‚Üë Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mul on r√µngad √ºmberringi, j√§√§st ja kivist, olen hiiglaslik planeet, anna koputus! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu s√µrmused on v√§ga ilusad."},{"text":"Olen valmistatud gaasist."},{"text":"Olen suuruselt teine planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen t√§htede grupp, ilus pilt, mida n√§ete, v√µib-olla karu v√µi midagi muud, mis ma olla v√µiksin?","hints":[{"text":"ursa  major on √ºks selliseid"},{"text":"√úhendage t√§pid, et mind leida."},{"text":"Ô∏è M√µned neist moodustavad loomade v√µi inimeste kuju."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur t√§htede, gaasi ja tolmu grupp. Meie P√§ike ja k√µik t√§hed, mida sa n√§ed, on osa minust, sa pead! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"Mind kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen kosmosekivi, mis lendab l√§bi taeva, vahel sabaga, kui m√∂√∂da suumin. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud j√§√§st ja tolmust."},{"text":"Ô∏è L√§henen P√§ikesele l√§hemale j√µudes heledamaks."},{"text":"Vahel satun planeetidele."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen kuum, h√µ√µguv plasmapall ja meie P√§ikeses√ºsteem tiirleb minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠êÔ∏è Olen v√§ga suur staar."},{"text":"Ma hoian meie p√§ikeses√ºsteemi koos gravitatsiooniga."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen meie P√§ikeses√ºsteemi keskus."}],"options":[{"label":"Linnutee keskus","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Alfa Centauri","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Ma langen taevast ja te v√µite minus m√§ngida, aga te peate kandma mantlit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on k√ºlm."},{"text":"Sa kannad kindaid, kui ma kukun."},{"text":"Ô∏è Minuga saab teha lumememme."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Tulen taevast ja teen k√µik m√§rjaks. Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma langen tilkadesse."},{"text":"Teen lompe."},{"text":"Ô∏è Lilled ja taimed armastavad mind."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen suur ja kollane ning annan sooja. Ma kaon √∂√∂sel √§ra. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏èS√§ran s√§ravalt."},{"text":"V√µib-olla oleks vaja p√§ikeseprille, kui ma siin olen."},{"text":"Ma olen t√§ht."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Vahel blokeerin p√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en vahel v√§lja nagu lammas."},{"text":"Ô∏è V√µin olla peenike v√µi paks."},{"text":"Ô∏è Vihm v√µib tulla minu poolt."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Ma puhun puudest l√§bi ja panen need k√µikuma. V√µin olla √µrn v√µi tugev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin lehed kukkuma panna."},{"text":"Sa v√µid minuga lohet lennutada."},{"text":"Ma liigun kiiresti."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Tuli","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen valguss√§hvatus taevas ja tulen k√µva poomiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen tormi ajal."},{"text":"Ô∏è Mulle j√§rgneb tihti √§ike."},{"text":"Olen s√§rav s√§de."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"P√§rast vihma, kui p√§ike piilub l√§bi, siis ilmun paljude v√§rvidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaar taevas."},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan ilmumiseks nii p√§ikest kui vihma."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Mul on k√ºlm ja raske ning vahel kukun √§ikese ajal taevast alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Ma v√µin haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n."},{"text":"Olen nagu v√§ike j√§√§pall."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Ma olen valge ja tulen pilvedest, aga ma ei ole vihm ega lumi. Sa ei n√§e v√§ga kaugele, kui ma siin olen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen raskesti n√§htavaks."},{"text":"Ô∏è Olen nagu maapinna l√§hedal asuv pilv."},{"text":"Sa pead olema ettevaatlik minu sees s√µitmisega."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen suur torm tugeva tuulega, mis tiirleb ookeani √ºmber ja √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on nimi."},{"text":"Ma v√µin tekitada palju kahju."},{"text":"Ô∏è Olen v√§ga tugev tuul."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}